傳七月赴台 觀塘遊行暴動案被告缺席聆訊 控方申拘捕令

台灣傳媒早前報道，有 5 名參與反修例運動的港人經東沙島偷渡赴台，在台海巡截獲送到高雄，包括被控暴動罪的吳仲謙。吳被控的案件今於區域法院再提堂，吳沒有到庭應訊，其代表律師指今年 8 月 28 日無法以電話及通訊程式聯絡吳，亦未能取得進一步指示，申請停止代表吳，控方則就吳缺席聆訊申請拘捕令，法官高勁修批准控辯雙方申請，保釋金事宜則容後處理。

吳仲謙的律師代表今指，最後一次與吳見面是7月16日，即案件上次提堂時，雙方7月17日亦有電話聯絡，其後律師於8月28日發現無法以電話或WhatsApp聯絡吳，由於未能聯絡對方及未能索取進一步指示，律師申請停止繼續代表吳，獲法官批准。控方申請向吳發出拘捕令亦獲批，保釋金事宜則容後處理。

台灣記者鐘聖雄上周六（9 月 12 日）公開承認曾協助五名偷渡至台灣的香港示威者，五人遭陸委會扣留兩個月。另外，台灣《中國時報》引述消息指，5 名香港青年7月中下旬偷渡到台灣時被截獲，扣留高雄，包括被控暴動等罪的 24 歲被告吳仲謙。

勿諗

念*

起碼台灣無交人先
無交人即係平安

“中華民國國籍編輯

此外，1997年主權移交以前，中華民國政府視香港地區華人屬僑胞，1994年以前，留學台灣可以取得中華民國國籍及國民身份證；在主權移交前中華民國政府也通過中華旅行社讓合資格的香港人申請華僑身份證明書成為中華民國僑胞，留台的學生當中不少人也回港發展，故部分香港人能夠同時持有中華民國護照及香港特區護照，由於香港特區政府不能承認中華民國，而中華民國政府以港澳關係條例規管與香港關係，香港人只持有BNO/特區護照而未有其他國家護照者視同有別於外國人/大陸地區的港澳人士。迄今為止，香港仍然有偏向中華民國支持者舉行的活動，例如雙十節慶祝活動。”
“
其實94年前香港人係可以讀書移民台灣。
台灣係時候改港澳條例,比港澳人經審批入藉台灣
咁5個港人,全部港澳人可以去台灣政治庇護